26. Juulil 1885 mölder Eduard Kühns'i asjas Jaan Mutso pärandajate wastu wõlanõudmise pärast üleswõetud protokolli pääle toetades andis Jaan Hansing, kes kohtumees ja Jaan Mutso laste wöörmünder on, üles ,et selles asjas kohtu ette kutstutud Johan Watsar midagi tunnistada ei tea ja et see sellepärast kohtu ette ei tule.
Et ka töine ülesantud tunnistaja, Jaan Thomson, kohtu ette ei ole tulnud ning Mutsu pärandajad ühtgi wasturehknungi anda ei tea, sai
Mõistetud: Mölder Eduard Kühns saab Jaan Mutso pärandusest wõlg 300 rbl. ja selle protsentid 126 rubla, see on ülekõige 426 rbl. ja selle juure ka edespidised protsentid wälja maksetud.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: K. Wossman XXX
Kohtumees: J Klaosoon
Mõiste sai mölder Ed. Kühns'i woliwõtjale, lesk Els Mutso kuratorile Johan (Johan) Jänessele kui ka Jaan Mutso laste wöörmündritele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Johan Jänes rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
29. Augustil 1885 Kihelk. koht. saadetud.
täitmise leht No.   5/VII 1891 Ed. Kühnsile aälja antud. Eesistuja:
